---
author: dcassiano
comments: true
date: "2013-06-07T00:00:00Z"
description: ""
slug: eu-fui-no-google-io
tags:
- Google
- Inovação
- Android
theme:
  name: twitter
title: Eu fui no Google I/O 2013
---


Estive em San Francisco para acompanhar de perto as novidades que o Google lançaria no I/O 2013, realizado entre os dias 15 a 17 de maio, no Moscone Center - local que inclusive também é realizada a WWDC da Apple.

Foi minha primeira vez no evento, porém foi fácil perceber que as outras edições já contavam com a mesma super estrutura (segundo alguns até melhor nos anos anteriores): uma área de expositores chamada Sandbox, a famosa lojinha de gadgets do Google e é claro: as sessions e os code labs.

O keynote foi recheado de releases e seguiu os rumores: o foco estava em software e não em hardware como em 2012. A cada pacote de features um diretor ou engenheiro responsável era chamado  para detalhar o que estava por vir. 

Os destaques foram: 

* release de mais de 40 features para o __Chrome Dev Tools__, que dá a partir de agora muito mais ferramentas para os devs de frontend; 
* release do __Android Studio__ que coloca o desenvolvimento de apps pra plataforma em outro patamar; 
* __Google+ Photo Tools__ fazendo frente ao Instagram; 
* __Google Now__ enfim utilizando o Knowledge Graph e basicamente "lendo seus pensamentos"; 
* __Google Play Music All Access__ tentando abocanhar o espaço de Spotify e Rdio;
* e por último, o __novo Maps__ que além de um novo design e maior velocidade, agora tem previsão do tempo do momento e o Earth incluso.


<center>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/9pmPa_KxsAM?feature=player_embedded" frameborder="0">
    10
</iframe>
</center>


As sessions foram de um teor mais comercial/evangelizador do que técnico em si. Em todas que participei havia um engenheiro do Google e em algumas raras vezes, algum parceiro. Em diversos momentos houveram questionamentos onde as respostas foram "I can't talk about that", o que nos frustrava imensamente na hora pois a maioria ali queria isso. Mas enfim, o evento era deles. O meu destaque foi para algumas sessions que participei de Go que foram realmente úteis e de quebrar a cabeça. As que envolviam o Google Glass eram impossíveis de se entrar sem pegar 1 hora de fila pelo menos.

Já estão disponíveis todas as sessions no canal dos [Developers no YouTube](http://www.youtube.com/user/GoogleDevelopers).

Tive a oportunidade de testar o __Google Glass__ e devo dizer: é sensacional! Não tive tempo suficiente para explorar porém foi altamente entusiasmante experimentar a tecnologia. Existem diversos vídeos no YouTube porém nunca se sabe o que é real o que é uma paródia. Fato é que o _trem_ [^trem] funciona muito bem e dá outro nível de possibilidades ao dia-a-dia. Como haviam desenvolvedores que já estavam com os seus (2 mil "sortudos" residentes nos EUA que se cadastraram no I/O do ano passado ganharam um), era possível ver pessoas andando nas ruas próximas ao evento interagindo com o Glass, dando comandos de voz. Foi uma sensação de Jetsons ao extremo!

![](/images/cassiano_google_glass.png)


Podemos dizer que o foco do evento foi mostrar que o Google quer consolidar suas plataformas e dispositivos e que estavam trabalhando há muito tempo em novas features. Estão atacando mercados recém abertos e explorados por outras marcas como o Instagram e o Spotify e trazendo grande evolução aos seus produtos já lançados. Só agora estão fazendo uso da infinidade de dados que coletam/processam com o Knowledge Graph o que nos deixa curiosos com o que está por vir. O Android é uma realidade, o Glass uma excitante incógnita e Chrome OS algo que talvez esteja uns 5 ou 10 anos adiantado. Estão mais fortes do que nunca, inovando como sempre.

[^trem]: termo genérico utilizado por pessoas oriundas do estado de Minas Gerais para falar de absolutamente qualquer coisa.



